求救，小提琴太耐無旭，個大調音旭唔到

如題，唔該

放左好耐兼比較平既琴先會有呢個情況喎。
俾啲力擰番鬆佢，如果唔得就拎落小提琴店整。不過維修隨時貴過你部琴

部琴五千幾囉，但我dse無掂，依架旭唔到，sad左

擰螺絲咁細細力向出擰鬆

佢係旭都旭唔到呀，我見上網話落爽身粉w40嗰啲，可以點落呀

唔好WD40 啊
甩油架

ok啦唔該，我拉到哂出黎之後，可以用咩等佢通順啲呀ching

去琴行買支潤唇膏咁既野搽 廿蚊左右

ok,thx

如果唔係有番啲級數，都係擰微調多，粒peg長期唔郁，好易咬死。
根治就換peg，換過啲好小小既，就可以好似啲pro咁，擰peg就可以調到音。

平時每一兩年都要拎俾luthier 執執部琴，因為每條弦都有成十磅張力，點都會傷害提琴結構。

Peg太緊？拆佢出嚟攞支鉛筆喺琴弦覆蓋peg位置上面劃幾下，鉛筆粉可以令到琴弦喺peg上面更滑、更易扭。換peg又貴又麻煩，除非係必要，個人唔建議花呢啲錢落普通琴。